% @Source RM
% @Difficulté 1
La courbe ci-dessous représente graphiquement une fonction $f$
\begin{center}
  \begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[%
        axis y line=center,axis x line=middle,% centrer les axes
        x=1cm,y=1cm,% unités sur les axes
        xmin=-3.2,xmax=5.2,ymin=-2.2,ymax=3.2,% bornes du repère
        xtick distance=1, ytick distance=1,grid=both,% distance entre les tirets sur les axes
        tick label style={font=\scriptsize,black!50}
      ]
      \addplot[mark=none,colorPrim,thick,smooth] coordinates {(-2,-1)(-1.5,0.5)(0,2)(1,0.5)(2,-1)(3,-1)(4,-0.25)};
      \addplot[only marks,mark=+,colorPrim,mark size=2pt] coordinates {(-1.5,0.5)(0,2)(1,0.5)(2,-1)(3,-1)};
      \addplot[only marks,mark=*,colorPrim,mark size=3pt] coordinates {(-2,-1)(4,-0.25)};
      \node[colorPrim] at (2.5,-1.5) {$\mathcal{C}_f$};
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
\end{center}

\begin{enumerate}
  \item Résoudre graphiquement l'inéquation $f(x) > -1$.
  \item Résoudre graphiquement l'inéquation $f(x) < 0,5$.
  \item Résoudre graphiquement l'inéquation $f(x) \pgq 0,5$.
\end{enumerate}
